% @Auteur: Arnaud Gazagnes\par
\begin{minipage}{6cm}
On consid\`ere un triangle $TOP$.\\ 

On d\'esigne par $x$ la mesure de l'angle $\widehat{TOP}$.\medskip

Le triangle $TOP$ est tel que la mesure de l'angle $\widehat{OPT}$ soit \'egale \`a $2\,x$ et la mesure de l'angle $\widehat{PTO}$ soit \'egale \`a $3\,x$.\\

Quelle est la nature du triangle $TOP$ ?
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{5cm}
   \psset{unit=2cm,linewidth=1pt}
  \begin{pspicture}(1.1,-.9)(3.6,0.7)
\rput{40}(2,-0.5){
\pspolygon(0,0)(1.73,0)(0,1)
\uput[dl]{-40}(-0.2,-0.1){$T$}
\uput[dr]{-40}(1.83,-0.1){$O$}
\uput[r]{-40}(-0.2,1.2){$P$}
\psarc(0,0){0.25}{0}{90} \uput[45]{-40}(1.1,0.05){$x$}
\psarc(0,1){0.3}{270}{330} \uput[45]{-40}(0.2,0.15){$3\,x$}
\psarc(1.73,0){0.4}{150}{180} \uput[45]{-40}(0.2,0.5){$2\,x$}
}
\end{pspicture}
\end{minipage}